<resources>
    <string name="app_name">ResepMamake</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_masakan">Resep Masakan</string>
    <string name="title_activity_minuman">Resep Minuman</string>
    <string name="title_activity_kue">Resep Kue</string>

    <string name="makanan_gadogado">
        Bahan-Bahan: \n
        • Sayuran \n
        • Kentang 500 gram yang di rebus\n
        • Ketimun 1 batang kupas tipis \n
        • Tauge 200 gram lalu direbus \n
        • Telur ayam rebus \n
        • Kacang panjang, potong sepanjang 2 cm \n
        • Tomat 1 buah, iris menjadi 5 bagian \n
        • Daun Selada \n \n

        Bumbu Saus: \n
        • Kacang tanah sebanyak 300 gram. Bersihkan kulitnya lalu kacang digoreng \n
        • Cabai merah 4 buah  \n
        • Bawang putih 6 siung \n
        • Kencur sekitar 6 cm \n
        • Terasi secukupnya \n
        • Asam Jawa secukupnya \n
        • Garam 1 sdm \n
        • Daun jeruk \n
        • Gula merah sebanyak 3 sdm \n \n

        Cara Memasak: \n
        1. Pertama-tama haluskan kacang tanah, bawang putih, terasi, daun jeruk, dan gula merah. Tambahkan air agar tidak terasa terlalu kental. Anda bisa menambahkan jumlah cabai bila suka constactor pedas. \n
        2. Di piring terpisah, Anda bisa menyiapkan sayuran untuk dimakan bersama gado-gado. \n
        3. Setelah siap, siramkan saus tadi ke atas sayuran dan tambahkan kerupuk sebagai pelengkapannya. \n
    </string>

    <string name="makanan_SupTomat">
        Bahan-Bahan: \n
        • Tomat sebanyak 4 buah. Setelah direbus, bersihkan kulit dan bijinya lalu dihaluskan \n
        • Wortel 1 buah, potong kecil-kecil \n
        • Bawang merah sebanyak 5 siung \n
        • Ayam tanpa tulang, potong dadu kecil-kecil \n
        • Buncis 80 gram, potong kira-kira sepanjang 1-2 cm \n
        • Minyak goreng \n
        • Garam 1 sendok makan \n
        • Gula pasir 1 sendok teh \n
        • Merica bubuk secukupnya \n
        • Kecap manis 1 sendok makan \n
        • Saus tomat 85 gram \n
        • Air kaldu ayam 1850 milliliter \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Panaskan minyak setelah itu tumis bawang merah \n
        2. Setelah berbau harum, masukan kaldu ayam dan tunggu sampai mendidih \n
        3. Masukan bumbu-bumbu seperti merica, garam, gula pasir, kecap manis, saos tomat, dan kecap. Aduk-aduk sampai mendidih \n
        4. Yang terakhir, masukan buncis, wortel, dan ayam. Aduk sebentar sampai semua tercampur lalu biarkan sampai mendidih \n
        5. Sop tomat pun siap disantap \n
    </string>

    <string name="makanan_JamurCrispy">
        Bahan-bahan: \n
        • Jamur tiram 500 gram, diiris tipis-tipis \n
        • Tepung Crispy \n
        • Tepung Maizena \n
        • Garam secukupnya \n
        • Bawang putih 3 siung \n
        • Gula pasir \n
        • Lada bubuk \n
        • Minyak goreng \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Cuci jamur sampai bersih. Campur garam, bawang putih,gula pasir dan lada bubuk jadi satu \n
        2. Campur tepung maizena dengan air dingin. Masukan bumbu-bumbu constactor tadi. Lalu balurkan pada jamur \n
        3. Setelah itu, lapisi jamur dengan tepung Crispy dan jamur siap digoreng. Resep constactor nusantara ini pun siap dihidangkan \n
    </string>

    <string name="makanan_TempePenyet">
        Bahan-bahan: \n
        • Bawang putih 5 siung \n
        • Cabe merah 5 buah \n
        • Tempe \n
        • Gula dan garam \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Iris tipis-tipis tempe dan goreng setengah matang. Tiriskan sejenak \n
        2. Goreng bawang dan cabai sampai halus. Apabila suka, bisa ditambahkan terasi kedalamnya \n
        3. Untuk membuat sambal, campur bawang dan cabe tadi dengan gula dan garam. Resep constactor Indonesia ini bersifat relatif. Artinya, Anda bisa mengatur pedas dan gurihnya sesuai selera \n
        4. Sajikan dengan nasi putih yang masih hangat \n
    </string>

    <string name="makanan_OrekTempe">
        Bahan-bahan: \n
        • Tempe 500 gram. Potong kecil-kecil berbentuk dadu \n
        • Lengkuas 2 siung, kupas kulitnya \n
        • Daun salam 1 lembar \n
        • Kecap manis \n
        • Gula, garam, minyak \n
        • Penyedap rasa \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Tumis bawang putih dengan minyak sampai berbau harum. Setelah itu, masukan daun salam dan lengkuas lalu tumis kembali sampai berubah warna \n
        2. Setelah matang, masukan tempe, gula, garam, penyedap rasa, dan kecap. Tumis hingga tercampur merata \n
        3. Tambahkan air secukupnya lalu tunggu sampai matang. Masakan Indonesia yang lezat ini pun siap dihidangkan \n
    </string>

    <string name="makanan_SateIkan">
        Bahan-bahan: \n
        • Ikan tengiri fillet, 500 gram atau sesuai selera \n
        • Margarin atau minyak \n
        • Bawang merah 4 siung \n
        • Bawang putih 5 siung \n
        • Kemiri \n
        • Jintan 1/2 sendok makan \n
        • Jahe 2 cm \n
        • Kunyit 3 cm \n
        • Merica bubuk \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Potong ikan tengiri kecil-kecil sesuai selera lalu tusuk-tusuk seperti sate \n
        2.  Tumbuk jadi satu bawang merah, bawang putih, jintan, jahe, kunyit, kemiri, dan merica. Kalau sudah tercampur, beri margarin atau minyak goreng sedikit saja \n
        3.  Siapkan frying pan atau tempat memanggang barbekyu bila ada. Jangan lupa untuk diolesi margarin. Bakar sate diatasnya sambil diolesi bumbu-bumbu tadi \n
        4. Sate ikan tengiri siap dihidangkan dengan anek resep constactor kesukaan Anda yang lain \n
    </string>

    <string name="makanan_PerkedelIkanTuna">
        Bahan-bahan: \n
        • Ikan Tuna fillet 500 gram, haluskan \n
        • Kentang 5 buah. Kupas kulitnya dan goreng setengah matang lalu haluskan \n
        • Bawang merah 5 siung \n
        • Bawang putih 5 siung \n
        • Telur 2 butir \n
        • Garam dan merica secukupnya \n
        • Merica dan penyedap rasa \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Tumis bawang merah dan bawang putih setengah matang \n
        2. Haluskan bawang putih, bawang merah, garam dan lada/merica \n
        3. Campurkan kentang yang sudah dihaluskan dengan ikan tuna halus. Setelah itu masukan bumbu. Tambahan telur agar adonan tidak hancur \n
        4. Goreng dengan minyak panas. Apabila sudah berwarna kemerahan, angkat dan tiriskan \n
    </string>

    <string name="makanan_PerkedeKentang">
        Bahan : \n
        • 500ml Minyak untuk menggoreng \n
        • 500 gr kentang, kupas bersih \n
        • 1 batang daun seledri, diiris-iris halus \n
        • 1 butir telur \n
        • 1 buah bawang merah \n
        • 1/4 sdt merica bubuk \n
        • 1/4 sdt pala bubuk \n
        • 1/2 sdt garam \n \n

        Cara Membuat: \n
        1. Panaskan minyak goreng kedalam wajan, masukkan kentang. \n
        2. Masak hingga berubah warna dan empuk. Angkat tiriskan sebentar. \n
        3. Di dalam cobek yang besar, segera masukkan kentang yang selesai digoreng (masih panas), haluskan. \n
        4. Setelah kentang halus, tambahkan seledri, merica bubuk, pala, garam, kuning telur, dan bawang merah. Aduk-aduk hingga rata. \n
        5. Bentuk adonan kentang yang sudah tercampur dengan bumbu menjadi bulatan-bulatan pipih atau bentuk perkedel sampai habis. \n
        6. Panaskan minyak goreng. Sementara itu kocok lepas telur. \n
        7. Jika minyak goreng sudah panas, celupkan setiap perkedel kedalam putih telur hingga rata sebelum digoreng. \n
        8. Goreng perkedel hingga warnanya berubah kuning kecoklatan, jaga dan dibalik agar merata dan jangan sampai gosong. Angkat, tiriskan. \n

    </string>

    <string name="makanan_SayurAsem">
        Bahan : \n
        • 150 gr nangka muda \n
        • 2 buah jagung manis, masing-masing potong 3 bagian \n
        • 60 gr kacang tanah \n
        • ¼ buah pepaya muda \n
        • 50 gr daun melinjo \n
        • 150 gr kacang panjang \n
        • 1 liter air \n \n

        Bumbu Halus : \n
        • 2 buah cabai merah \n
        • 3 butir bawang merah \n
        • 1 sdt terasi bakar \n
        • 1 sdm garam \n
        • 1 sdt gula \n
        • 1 cm lengkuas \n
        • 2 lembar daun salam \n
        • 3 buah asam muda \n
        • 2 buah tomat \n \n

        Cara Membuatnya : \n
        1. Rebus tetelan dalam air hingga empuk, masukkan nangka muda, melinjo, kacang tanah, lengkuas, asam jawa dan daun salam. Masukkan tomat hingga setengah matang. \n
        2. Ambil mangkok, angkat tomat dari panci hancurkan tomat dalam mangkok, beri sedikit kuah, saring. Masukkan air tomat ke dalam panci kembali. \n
        3. Masukkan bumbu yang telah dihaluskan, didihkan kembali, masukkan pepaya muda, jagung manis, terakhir daun melinjo.masak sebentar. Sajikan. \n
    </string>

    <string name="makanan_NasiGoreng">
        Bahan : \n
        • 4 piring nasi putih \n
        • 200 gram udang goreng \n
        • 100 gram dada ayam goreng \n
        • 2 buah cabai merah \n
        • 2 sendok makan kecap manis \n
        • 2 sendok makan saos tomat \n
        • Mentega secukupnya \n \n

        Bumbu Halus : \n
        • 5 siung bawang merah \n
        • 3 siung bawang putih \n
        • 1 sendok teh garam \n
        • 1/2 sendok teh gula pasir \n
        • 1/2 sendok teh terasi \n \n

        Bahan Pelengkap : \n
        • 4 butir telur ceplok \n
        • Bawang goreng secukupnya \n \n

        Cara Membuatnya : \n
        1. Panaskan mentega, lalu masukkan bumbu-bumbu yang telah dihaluskan dan cabai merah, setelah itu masak hingga berbau harum. \n
        2. Masukkan nasi, ayam dan udang, kemudian aduk-aduk hingga rata dan semua bahan tercampur menjadi satu dengan sempurna. \n
        3. Angkat dan nasi goreng spesial siap disajikan selagi hangat dengan bahan pelengkapnya. \n
    </string>

    <string name="minuman_TaroLatte">
        Bahan : \n
        • 2 sendok teh bubuk taro \n
        • 240 ml susu putih cair \n
        • Gula pasir sesuai selera \n
        • 100 ml air hangat \n
        • Es batu secukupnya \n \n

        Cara membuatnya:  \n
        1. Larutkan bubuk taro menggunakan air hangat. Kocok selama 30 detik sampai permukaannya berbuih. \n
        2. Masukkan susu ke dalam botol atau tempat minum. Tutup rapat dan kocok sekitar 1 menit untuk membuat buih di permukaannya. \n
        3. Siapkan es batu secukupnya ke dalam gelas. Tuangkan larutan taro, gula pasir, dan susu yang sudah dikocok. \n
        4. Aduk rata semua bahan di dalam gelas tersebut. \n
        5. Sudah jadi deh taro latte-nya! Minum taro latte ini sambil nonton drama Korea atau film romantis ya, supaya terasa semakin manis. \n
        6. Es Jeruk Nipis \n
    </string>

    <string name="minuman_JerukNipis">
        Bahan-bahan: \n
        • 100 ml air jeruk nipis \n
        • 500 ml air \n
        • 500 gram gula pasir \n \n

        Cara membuat: \n
        1. Campur air dengan gula pasir, rebus hingga mendidih dan gula hancur, buang buihnya dan dinginkan. \n
        2. Saring dan masukkan ke dalam botol. \n
        3. Hidangkan sebagai constactor penyegar dengan ditambah air. \n
        4. Dapat disajikan hangat maupun dingin. \n

    </string>

    <string name="minuman_BlueSunkist">
        Bahan-bahan: \n
        • 150 ml pepsi blue \n
        • 50 ml jus jeruk (buavita jeruk) \n
        • 1 buah strawberry \n
        • Es batu secukupnya \n \n

        Cara membuat: \n
        1. Masukan jus jeruk kedalam jus glass. \n
        2. Masukan es batu hingga penuh. Lalu masukan pepsi blue dengan cara layering. \n
        3. Beri garnish strawberry, dan blue sunrise mocktail ready to serve. \n
    </string>

    <string name="minuman_CookiestMilk">
       Bahan : \n
        • 1 Sachet skm (putih/coklat sesuka hati) \n
        • 2 Bungkus GoodTime atau oreo \n
        •  Es Batu secukup nya \n
        • Secukupnya Air \n \n

        Cara membuat: \n
        1. Cairkan susu dengan air, tidak usah terlalu banyak biar lembut \n
        2. Masukan susu, es batu dan goodtime ke dalam blender \n
        3. Blender sampai lembut \n
    </string>


</resources>
